33歲先想讀番個Degree遲唔遲？

早年(20-30歲)既職場上得過且過，對將來冇諗法，冇進修，有份工返就乜都唔諗。
依家的起心肝想更上一層樓，搵啲工好少選擇，究竟依家想讀番個degree或HD會唔會太遲，同埋巴絲打有冇一啲院校推介？

利申：舊制中七爛cert，中五會考Full cert包埋中英數

唔遲

你再唔讀就遲

讀啦,仲有3X年你係職場

唔遲但中七爛cert
你有無目標想讀咩科先，目標唔明確好難讀得完
ft定pt
Pt無乜得揀，都係外國top up

讀啦 起碼人生有啲變化
無咁枯燥

31啱啱都報左個topup讀
feel到工作有啲樽頸位，想上/人工高啲都覺得自己未夠quali

31得中四想搵野讀有咩選擇

好遲，唔好讀。

好過34歲先讀

遲咩鬼呀 我果班20-65歲既同學都有

出來做野咩背景都有

有人第3個學位

有人中3讀起

有人碩士畢業為興趣讀

有人讀讀下冇讀

讀書好平常者 冇人會理你

點會遲?
話唔埋40歲前PhD畢業埋都得

老建

最好讀專科
讀完可以考牌果啲

岩啊，可以讀d專d既科，如electrical engineering

有冇諗過讀完唔會關升職事
同埋要俾十幾萬同幾年時間讀

指南針

On9 一定要60歲先退休？

有心唔怕遲.加油

識人5X 先讀

知你巴撚閉啦 , 20歲退休, 屌你老母

中七成績點樣？應該要asso/HD讀起，同埋有咩科想讀？

正常人都會做到老，有錢既人都係做到老架啦
就算唔做野 炒股 炒樓 收租都係做野一種

有唔少人都讀完Degree，做下嘢先知唔啱做，
可能轉行/ 讀過個degree，最重要係你知自己方向，
廿幾到三十真係眨眼就過，
三十開始做嘅決定就要準確啲，
識有專業人士都係三十先轉過嚟讀過哂，
而家三十尾考到牌係遲㗎啦，
但做到想做嘅嘢係值得。

要睇你讀咩科

毅進

中化E，世界歷史(AL) D

Never too late
不過睇下有冇用就真

冇心讀嘅話18歲讀都係嘥氣

中七 Al:3B但fail ue
呢啲歲數讀返反而係諗點keep住謀生又兼顧到

我都想讀, 但無可能full time讀, 要做野搵錢

聽落似黑食科

永遠不會遲， 我4x幾都不斷進修緊！

ou？

補個IELTS去報asso/HD？

之後冇再讀落去？

我都想讀
依家搵唔到工
好多大學生爭食人工又低過你

我見我舅仔報hkuspace果d topup
有d year 2開始
讀兩年唔洗十萬

其實趁呢個機會岩啦
去外國讀書順便移民

唔遲 視乎搵唔搵到食

唔係啦 有d人讀書唔係為搵食既

想學野者

讀啦 唔讀人生都係咁虛渡落去

自己都就嚟40
自己都想讀DEGREE. 唔係為職場.
只係為自我實現
不過返工好攰. 冇力讀

同意呀！只要的起心肝，30幾歲開始讀，問題也不大

我讀緊夜校 大把4 50 歲阿叔
睇你讀黎為升職就緊係讀

不過你要預左好撚辛苦

你地咁有錢 full time讀, 唔使做野咩

唔係個個讀書都係為錢，識人讀左3個master， 2個PhD

我都係差唔多你呢個年紀開始讀degree 上年畢業 搵工係易左同無咁多伏工

想讀就去, 呢一刻就係最佳時機

三十先做毅進仔

堅，想讀咪讀，每人目標不同

讀啦 大把人係咁
有心唔怕遲

永撚遠都唔會遲
想做咩就的起心肝去做

HD

唔遲。

最後做緊Professor？

而定先讀食得屎啦

遲

都唔會遲
讀書邊有咩遲唔遲

死撚咗佢la

都係個句啦，係咪得香港人先會咁介意幾多歲去讀大學
好多part time degree嘅人都係四十幾歲先去讀佢地嘅first degree
所以真係有心就唔怕遲啊巴打
不過如果一路番工一路讀你預左會好辛苦
但全職讀書，唔番工就要睇下你覺得值唔值同有冇足夠嘅錢啦
加油啊巴打

讀書同打j一樣

只要有心有力 咩題材都有人j

60路都有市場啦

哲學

今年報左 應該九月開學

有錢，永遠唔會遲

我都諗緊讀咩好
工程維修狗想轉行

唔讀就後悔

讀完又少咗舊首期

讀

你不如諗諗想行邊條路，再諗條路要點行

貿貿然乜計劃都無就去讀個學位無乜意思，尤其你唔後生，要讀書都要好有目的性去讀

讀d咩科好想轉行，本身文科出身，讀英文、翻譯個d有冇用？

你讀咩

我25歲，前年垃圾degree畢業，今年9月讀IT HD full time，要讀就快，再老d負擔重同個腦跟唔到。

識人個仔都大學畢業都走去讀返書

學無前後
達者為先
讀啦 支持

我2ND DEGREE係35拎
又如何

我讀緊top up 同期有好多三四十歲 甚至年紀大啲嘅都有人讀 但多數都係廿幾至30頭 以我觀察

係，但其實佢想做咩都得。而家好似仲讀緊其他野，已經過50歲霍金咁到死嗰日都仲研究緊自己有興趣嘅野

唔遲
你想讀幾時都唔遲
你唔想讀嘅就會有一萬個藉口

同問
同埋32歲CE 英文E UE F可以點
又想讀番個degree

讀書既野 永無遲 想讀就去做

巴打加油

Mature student 試下囉

Part time 讀囉

睇你本身做緊份工有冇需要
如果你本身打算讀完係方便轉份有前途既工
咁我勸你都係慳返d錢好過

學海無涯

咩學校？

想讀乜 part time HD無乜選擇

我最近都決定咗讀master
我當初都苦惱應唔應該去讀
考慮既就係要用十幾萬、時間、對現職有幫助，但無專業性。
因為都要written test同interview，但當時又唔係in得好，以為無機會，點知又有offer。
我擔心係要用好多時間同努力先追到進度，本人英文唔好，ue拎e。
但都係決定放手一試。
機會在眼前，把握好緊要。
最後錢途未必好大，但當學多啲知識。

冇乜大負擔咪讀，好過後悔點解冇讀
幾歲讀都係計

其實如果你怕同年紀細嘅唔夾就讀part time 夜晚嗰d d 人多數成熟好多同做緊野，唔會覺得遲架，係睇你有冇心讀架咋

有心唔怕遲
加油師兄

要點上？
Asso HD上？

讀啦
剌激下個腦

發覺而家有d大學生(full time)個樣好老
可能有好多都係second degree/ mature student

遲過大多數人，但你再遲多兩年就遲過埋今日嘅你
有心嘅就再遲都會去讀

移民去讀 順便拎埋居留 咁就賺

學海無涯，如果經濟負擔到，一定讀，加油！

香港樓，學費+opportunity cost夾埋都未必有首期

去倫敦讀
香港啲大學好快染紅

點解讀書會為你更一層樓？一定要學歷先升職，唔睇能力？如果能力同態度唔夠，讀幾多書都無用，重幾晒錢。

諗清楚自己想法先讀，純為錢而讀，倒不如轉工或者出黎做老闆。。。

你想做咩先？只係要個degree 就 OU，唔係既話就可能要 HD/asso 上

毅進／基礎文憑打返個底，然後升高級文憑，再駁大學。

唔遲 top-up 電子科目 同班有兩個同學過50歲

樓主加油，有心讀就去讀，唔好聽咁多負面野，相信自己

31歲仲讀緊degree 今年畢業

永遠唔會遲

唔遲
但話諗清楚為興趣定工作而讀
好影響揀科

同埋mature student blend in入普通大學生可能會難少少

去外國讀 再搵工

學習永遠冇遲

喂阿哥 part time跟你咁讀40歲都未讀完啦

爽手讀過垃圾topup得架喇 兩三年貨仔搞店
你搵工唔會當自己freshgrad架嘛

如果有方向咁去進修咁就梗係讀啦。
但係首先要搵清楚自己興趣先啦，好多人做做下野想講返個degree 都係想人工好啲；如果自己讀得開心就唔會好似為讀而讀勁辛苦咁。

其實唔遲
目前都係OU讀遙距多
話就話冇鳩用
但至少都係一個學位黎
不過做得野既人有幾多個人會有心機去讀
最緊要樓主自己有心去做

有女唔怕遲

33歲食23歲，未出發先興奮

讀完可以考牌
唔關事都唔會冇啦啦走番去讀書啦

多數都係OU架啦
邊有咁多U搞呢D野
不過做野黎讀書既多數都比較正常
有機會見到d人都可以R下佢地公司有咩搞

唔遲, 大把人係咁

係，因為香港人係奴

have BNO ?

mature student apple Uni

讀完你有可能會覺得你人生有啲野唔同左
利伸: 過來人

遲，依家去外國讀就唔遲

睇依家人工姐
20k既話，當唔加人工唔轉工，4年=24x4 接近1m

學費4年當ugc就16,7萬，sf 30萬
大約1.2-3m
人工愈高，cost愈大

我都係27先讀返個part-time hd, 3年剛剛過了,讀多1年part-time degree 31 grad
你有心永遠唔怕遲

你依家英文水準點樣?
degree基本上全英文,你用中文讀都會有學術英語
仲有你諗住讀咩先?有啲科一定要學佢地既專業技能
你唔識英文加埋要真正理解,我諗難過登天
你真心想讀,依家快啲去補返啲英文先。
語言唔係你理解到就得,起碼浸一排先

讀完degree 讀hd 仲要it

無話遲唔遲
係睇你有無經濟負擔
你係咪真係有目標

如果PARTTIME讀 幾歲都得啦

十間有十間都要你考ielts
所以我覺得mature student依樣野真係唔太實際
除非你係啲名人

真
之前讀ive都好辛苦先合格
唔係課程難
係英文差

it?
做緊咩工種

我都想知

無知一問 ue係咩

唔好為讀而讀
諗下自己想識D咩先
不如讀ASSO先啦
另外自己學英文, 狂睇netflix +英文字幕
英文冇返正常程度都讀唔到D書啦

有剩錢咪讀囉

成本只係時間同錢，得閒咪讀

加油！

大撚把40歲先開始讀啦

讀啦，40歲前搞掂佢

樓主本身做邊行，做開咩post先?
講多少少背景好d…

一d 都唔遲
第一可以試下大學既生活
第二 畢業先37，38，距離65歲先退休都接近仲有成30年，如果80歲命，呢3-4年只係少數目
第三 到65歲好大機會後悔當初點解唔試下讀

唔遲，Never too late

補得切，係就快，走都方便d

18歲中五會考收皮,ONON99左咁多年,
上年26歲讀返FD 黎緊9月讀HD
有轉變係好事

月經post
Xx會唔會太遲？
講真乜都唔會遲
有心就得了
想做就做

屌, 我就係咁, 想讀個2nd degree轉行
準備自修DSE

巴打同你一樣, 但唔知讀咩, 無咩特別興趣, 但讀書永遠唔怕遲

無啦，發脾氣唔讀

mature student 睇cert

大把人老過你讀

有少少可惜，成績好到咁

有心一定唔怕遲
照做

咩都唔會遲架喎
老套講句有心唔怕遲
你下下都驚 咁乜撚都唔駛諗
身邊有FD 26歲先讀FT既FD

真心求問巴打們，會考0分有冇邊間讀英文肯收補救，夜校有冇得讀我想惡補英文 起碼想讀個hd or 想讀上去讀個degree

人越大記憶力越差，背野都難好多，精神又無咁好，放左工去讀真係攰死

我都係邊做嘢邊讀書
其實無想像中咁攰

Mature student😎

IT , 返學唔只係學識新技能, 讀完覺得個世界係唔同咗

30年後先至中年

前年讀完

有人話遲就咪唔讀？讀啦遲乜尻識人四十九先讀基礎文憑

班入面年紀最大幾歲？

得閒問不如坐言起行，what can you lose?

Never too late，而且有part time degree,遙距etc

我都想讀不過想過左英國先

呢個年紀仲讀書真心佩服

咩科先

個個大學生 依家都話去移民 寧願當冇讀過 學手藝去外國。 你中年去請

今年31 3年前掟起心肝讀PTHD
今年HD 畢業 諗住讀埋個Top up degree
有心唔怕遲

話時話而家香港 pt degree 仲有冇正統大學有搞
我見 d 選擇愈黎愈少

咁搞笑...
通常已有degree
無論再讀咩都係基本都係一定degree開始
好少聽到跌返落去hd

有心唔怕遲。
機會係留返俾有機會嘅人架！ 加油。

想問邊行

無

同問 我AL 3D1E 肥左英文
但將會去英國 而且當地就算讀到都好撚貴學費一年

學一門專業技能仲好

唔遲 去馬

想呀 AL 3D1E 肥英文
但十幾萬學費一年

普通聽講都仲得
但學術嘢真係唔太得
好多睇唔明
讀就想讀archi related嘅科目....

AL use of english

好似唔洗 但有工作經驗 同等學校批你

唔遲，我都28先開始搞個degree

依個比喻

唔遲 如果你有抱負想改變自己

遲 如果你為張沙紙

有心唔怕遲

Top-up?

嗰樣望落去後生，在18/22堆中都唔突兀咁就容易融入大學圈子lol,不過你5介意都無所謂嘅~有心5怕遲~

因為係非本地乞食degree，IT冇底又讀唔到master，咪由低讀起囉。最緊要係我份人冇專長，學咗讀上去又好，出黎做野又好，移民又好，都叫多個希望。大把野都唔包生仔，只能夠講乞唔乞食睇個人造化了。

非本地乞食degree，讀唔到有用master。基本係斬掉重練了。行行有本難練的經，叫做搵個專長，多個希望，好過坐係到等死

（機械/機電/電子）工程，自毁前程

千奇唔好讀文社科，讀完慘過斷手斷腳

HD唔係升year3，讀兩年先有degree咩？

好答案

鍾意做奴隸唔使同人講

讀完專科degree+master 想為興趣讀番乞食科

我記得係我仲有個28歲，大部份都係岩岩讀完中六。

隔離紀律部隊班就應該偏大25up,成班古惑仔咁

搭單問

如果本身IVE濕鳩high dip.冇用科
我想讀多個top up degree其他公廁科
係咪又要high dip讀起？

我諗住考救護... 課程揀左紀律部隊 姐係中英數都要同班古惑仔同一班？

李嘉誠係奴隸 美斯 c朗係奴隸
特朗普係奴隸 陳奕迅係奴隸

姚松炎30歲先讀ug
一樣做到大教授

唔知架

巴打幾歲

太遲 學費+幾年時間COST太大 假設以買樓為目標 幾年之後乜都冇 同你拎幾年時間搵錢 完全兩個效果
細你幾幾年 行緊呢條路

為升職唔遲，如果純為學位就唔建議讀，廢嘅
(最後悔讀大學)

點解要咁做
入左行再讀it master唔好咩

其實係，就算報個ielts 6.5都可以，但個陣時現實問題都係岀黎打工算
窮人環境始終太多現實環境

一 車車大學生出黎搵野做,到時點解要請你

on9 三張野先嚟讀 算鳩數啦傻閪

Cert都冇行都入唔到，做support仔就得，我就做過，學唔到野，狂ot，兼人工被人壓到勁低

唔遲唔遲
橫掂都係，直接申請外國大學
升完學係嗰度搵工紮根，唔好返嚟了

介唔介意講HD邊到讀？
你本身係冇讀過ict+冇學過programme個啲？

讀啦, 讀多D書永遠係好事

讀啦

account

最近想轉工，好多都要degree起根本已經變左係入場券，至少你揀工起碼再多啲選擇

我見考牌好似有3種資格
讀acct +exp
其他科 +exp
仲有一個唔記得 會唔會就係單靠工作經驗加考試

讀啦 報左先 再諗仲遲呀

類似啦，但我本身個dip唔係account所以駁唔到去啲會計乜乜會個啲，最快捷都係讀個濕9 topup degree

如果本身有技術同經驗 讀個DEGREE 考牌就唔錯

我係top-up degree
official 寫1個12個月, 1個14個月
實際係9個月同12個月

支持進修

利申 出左黎社會會野9年 PT讀書7年

做咗幾多年嘢 聽人講唔係好易考 都要考返兩三年

3個master或者有可能
2個PhD真係神級

我識人40歲先補番毅進full cert,再補hd想升番上degree

識人75歲讀

有2個phd應該過唔到正常人生活

睇下讀完對你做緊既工有冇幫助

咁勁

又真喎

有心就唔遲

咩學歷？

讀完唔再讀 it degree都係死
努力啦

推

都係想個career path行遠d，可以做下networking，security個d，唔一定做programmer，畢竟而家都唔知行咩方向好。成日聽做IT中年失業，咪讀書各方面認識下再決定好方向咁囉。

IVE，由0開始

無錯 hd唔夠degree d 內容嚟玩
除非自己有好主動學野既習慣
但預左無咩私人生活
但好啱毒撚同埋鐘意玩電腦嘅人

所以襯30頭好開始，雖然都係遲左，但年紀再大真係應付唔黎

大學生有一排好多公司都肯教
因為真係請唔到cs ce之類出身

如果係咁直接去考cert仲快
ccna ccnp ccie
cissp cisa cism

讀書黎講 hd根本就係好簡單
好多野都係教入門
我讀network就係讀ccna野

永遠都唔會遲
以前讀degree有個4x歲做埋老竇嘅同學

acct 夕陽工業
小心投資完同回報唔成正比

你係岩
希望佢讀完hd再讀degree

加油巴打💪依家都未算遲，最緊要堅持到

我會加油，多謝你

我覺得讀啲職業上既課程好啲
除非你已經明確想讀咩，之後做咩
如果唔係啲人見你有年紀又冇咩職業技能，好難再請你

全部pr水人讀水泡科
你班打手
仲話再唔讀就遲 聽你地講死得啦
晒錢晒青春讀水泡科
讀專科就話姐
Prprprprprpr

不如直接讀FD啦。
覺得學英文course其實作用唔大，特別得一年進步有限，啲同學個個當興趣班咁上好hea。
反而你讀書又要溫書又要寫， 驚落後嗰陣就進步得快。

師兄 有心唔怕遲！最怕你無左團火
你一定會怕好多野 人地目光，課程費用
但唔緊要出面大把人自得增值

你要清楚要香港好多老細要沙紙
人地睇你兩樣野 經驗和資歷
自己諗啦

都幾十歲怕咩羞

是旦啦，degree好撚馨香咩

有句說話叫：「活到老，學到老。」

讀完又欠政府幾10幾廿萬

33有幾老啊
你讀過夜校就知幾老都有

床哥都讀啦 有咩好諗？

可以65

Ching 你講緊 ive fd?

唔撚會遲
我之前讀個top up degree, 有好多都3x
有一，兩個仲係4x - 5x，佢地真心勁既，不過就有小小煩
如果你有心想讀既話唔會遲
你都係揀D出名小小來讀，好似係理工速度,城大範圍，IVE
最後都係睇價錢

爛成點

之類啦，我冇讀過fd，但我同朋友都讀過英文學店嘅course，其實最大作用係同join gym一樣，係比錢嗰吓嘅感覺，人生贖罪券咁

雖然佢係有料同正 (聽過佢書), 但佢背景好似唔差

功效主義來講 慳返舊錢買股票仲好啦 你自己計下讀degree對你人生/ 職場有咩幫助？

岩呀
應該要斷六親

正常一個PhD已經讀死

近呢兩年聽到好多呢啲例子
特別係23-27呢啲range 重新讀書

香港風氣唔好
留過級/遲一，兩年畢業好似好大件事咁

搭單問下，工程有咩pt degree 讀，本身有個engineer HD

有無錢有就可以去美國讀college

其實唔關事 你叫醫生讀設計都由0開始

呢一代大學生（00後）既價值取向：

1. 本土
2. 民主
3. 反共

阿叔你自問頂得順冇

買書 = 投資自己身上
股票 = 投資他人身上

你本身個係咩HD?
speed/港專/VTC 都有pt top up讀

70都唔遲 學海無涯

有，但有幫助？

hku space 既hd, 可以叫做civil engineering 既..

想讀多個 為興趣

讀書唔會有遲定早, 你讀PT就咩人都有
冇人會理你咩背景, 大家都只係為目標而做

佢15-20分鐘已經可以寫有reference有strong arguments 嘅千字文

32歲讀會再好少少

你文科想讀理科
點degree開始？

讀書幾歲都唔遲
支持你

其實點解呢 ?
以前 poly u 都仲有幾多 pt degree 搞緊
但近幾年都摺哂

遲 但都可以讀

我仲差
得中五full cert,英文都算ok
想知有冇學校可以俾我讀返個大學

有冇人情況都係咁但都搞得掂？

poly比晒speed攪 可能唔想用本部個名掛? 我都唔清楚

同問...最後一年會考
早兩年報過part time ive,但佢地話只認受dse成積
所以我去排左年長生條隊...最尾太多人排唔收
會考生係唔係最好自修一次dse 呢？

go uk study community college, dont come back hk

幾錢左右?英國讀書唔平wor

讀啦，最緊要係知道自己依家嘅目標

移民啦, 邊做邊讀

去加拿大讀, 帶埋另一半去~ 另一半有工作簽證

同問 24歲男做緊野 得14K底
今年報左ASSO DEGREE 有科BUSINESS 收左我
到底讀唔讀好 驚同學唔岩嘴型 同埋又驚讀完其實冇乜用
有冇人比D建議

永遠都唔會遲！

有心有力讀，唔怕遲，唔好怕人目光

公務員NGOHA全部都要degree

老土講句 有心唔怕遲

32

只要你財政負擔到
讀書係好事

岩 再計下舊錢擺係自己度ROI係幾多 同股票ROI係幾多

讀啦 依家online 上堂 仲易讀d

巴打諗左報咩讀未
我呢幾日都諗緊呢個問題

收到ching 我試下搵下

你夠膽其實可以直接報HD先，如果interview/筆試麻麻佢應該會sell你讀FD (唔記得報嗰陣有得Tick定放FD做second choice)。人係要逼吓先會進步

介唔介意講邊科？
我今年都係0底子走去讀114105

三十幾仲想讀完有工揀應該得返工程
It咁大年紀實玩完
Btw，舊制中七應該唔會話冇野揀，可能真係唔算多
但舊制中七唔係好是旦都讀到，代表唔會好差先，應該唔好停apply 政府

讀啦
讀咗將來未必多咗選擇
但唔讀一定會少好多選擇

利申: 33歲報咗個top up已經讀完了
過程有啲痛苦
但整體係開心同滿足嘅

有幾個考慮因素

如果係求知識，想體驗下讀degree 課程 -> 讀啦

如果係想職場上前進 -> 諗清楚一個top up degree 幫到你幾多，你做左咁多年野個cv 已經定左，你啲同事唔會因為你多左個top up degree 而覺得你醒左，而且你個思維都定左九成，唔會有18歲讀果種效果

如果係想轉行 -> 最好諗清楚係想轉邊行再上黎問清楚，點解人地唔請20歲25歲而請你？It's not like 你係而家果行有咩achievements

買學位算數啦，除非你真係有心求學

黑你老母

OU? 定IVE? 定係要做毅進仔再駁上HD

你字都未寫好仲喺度話人

同問，得HD，做左成10年野，發覺升唔到經理，想讀個學位，完全為升職，其實top up收唔收

唔遲，你將來一定會多謝自己今日有去開始

好勁！

但佢有冇家室㗎？

大部分都收，我都係HD之後to up。
其實佢地都係學店，正正常常都冇咩問題，不過今年好似過左報名日期

中五畢業、Ive HD
可以揀咩院校degree讀？

要讀幾耐呀？同埋邊度讀呀？

我就係城大範圍讀
你預前後兩年讀完，好快姐。上網有得報啦，如果有心報，你上網一打即刻有好多

有錢就有得讀
可以選擇一年全日或者兩年夜校

學海無崖 永不過時

AL 3 B ，但fail ue冇再retake?浪費晒喎

點解迎排咁多呢D PO

依個年代，攞個學位都無非想轉份好啲嘅工

咁佢有冇家室呢？

有呀，正常人咁囉

如果夠錢去英國/澳洲讀

問多少少，top up係咪一定要讀同HD一樣嘅科目呢

我係，其他我唔知啦

啲學店上嚟軟性宣傳姐

32 啱啱讀完year 1

pt讀？？

梗係啦，如果唔係開飯都成問題

30歲之前都易讀,
30歲後記性開始差左, 都可以讀,但會吃力D囉
不過而家全部都online teaching,咁就唔怕既

咁佢真係人生勝利組！
好羨慕

唔會啦，通常咁勁嘅人都頂唔順其他人，好孤獨架

我係樓主，我發誓唔係軟性宣傳

咁好正常
做到太多野自然唔明點解一般人能力同自己差咁遠

樓主唔洗理呢D人 咩都宣傳
樓主有叫人讀邊個課程咩? 只係講讀degree

都正常呀
叻人好易覺得身邊嘅人蠢

樓主 我同你一樣都係33歲,中7畢業呀, 樓主加一加我傾一下, 我依家都好1516, 唔知應唔應該讀。
我CE 20分 中,數,附數都拎B, 英文C, 其他麻麻,
AL考到屎咁, 都叫中英PASS左,但係其他3科AL得CHEM合格,
我想用最少時間同錢拎個DEGREE,但搵來搵去都好似要讀HD再上咁...唉

2年ive full time + 1年shape full time 咁應該最快

只認受dse成積係呃鳩你
vtc認AL唔認CE,
佢個網都有寫AL 1AL / 2AS 合格就可以讀HD
我2-3年前都係拎住1科ALpass入ive讀HD
我仲要純文科報理科

2AS+1AL夠入sf degree最低要求

ive係唔得，去其他學店啦，eg太空、浸會sce。

返工同事年紀都唔同㗎啦，甚至充斥藍絲廢老，咁你搵工嗰陣依家返工有冇驚過 報嗰陣冇諗清楚？報完做咩淆，等開學啦 仲有asso可以non jupas入其他major

返緊工, 讀就一定係PT, 做緊股票行業, 想讀返個關於COMMERCE, 太耐無去搵讀書資料, 有乜建議?

唔太熟 PT你預double時間 5-6年啦

ce okay、al三科合格、有工作經驗，問下自資院校、海外topup會唔會收先啦？

Thanks 可能平時做野度我最細 佢地都好睇住我 不過已經resign左 準備專心讀asso 走個陣我個後生老細仲叫我加油

如果係part time就得

讀夜校嘅同學 35歲係中位數

讀IT 專心讀一年後 做placement半工讀
認認真真讀書同做野 保證你到時出黎人工高過依家好多
非IT degree就PT讀 唔值得冒險

一年讀得D咩 full time HD都2年啦

自己SEARCH下DL下D書 LO
我自己得閒都DOWN，教科書/版面果D普通書全部通殺

中年退休啦，唔通4字頭人生仲有80歲點捱

Uncle唔知你咩情況，唔好為讀而讀，要讀得開心，讀完都開心

你讀完頭一年 已經大把公司請你實習 只要你唔介意人工 然後你dayoff果陣返工 辛苦少少 但出黎人地睇你經驗>GPA

浪費時間. 你讀完 一樣搵唔到工. 唔同請你翻黎 拉高個年齡margin 咩

咪玩啦 IT無degree做support就有你份

其實讀完 . 同啲後生做競爭 真係 好 壓力. 讀完搵唔到工 仲過自卑 因為又浪費時間金錢 而 對你無乜幫助

part time degree想讀就讀啦

升職
員工A，醒目又叻+做到野+但冇學歷得F5，F7
員工B，普通+咩都平均+有學歷(hd, asso, deg)
員工C，廢+A字+識擦鞋+高學歷(msc, phd)

升Manager一定係B，升Senior management一定係C
員工A 90%做死junior或高少少既junior, 因為睇死你冇能力走，同埋有D野，係用來服眾同制訂階級門檻，有就有，無呀？就無ga la

IVE仔CGPA得2.95有冇可能讀到degree